{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_004959",
        "source": "도서",
        "writer": "김헌",
        "ISBN_ISNN": "979-11-5622-667-3 (03980)",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "한국기독교 문화유산답사기",
        "collectedDate": "2023-10-17",
        "publishedDate": "2022-02-25",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "황등교회"
    },
    "text": "ファンドン(黃登)教会は1884年に発足した韓国で最も古い鐘である「愛の鐘」が鳴る教会だ。 設立されてから約136年の歴史を誇るこの教会は、ケ·ウォンシク長老が注目される中心人物に挙げられる。 ケ·ウォンシク長老は日帝強占期に満州同胞宣教として活動し、現世代でその牧師であるケ·テクソンから生まれた。 1888年に平壌で生まれた桂元植（ケ·ウォンシク）長老は、洗礼を受けるため、1904年に平壌（ピョンヤン）チャンデヒョン教会を訪れた。 その後、スンシル(崇實)大学と京城医学専門学校を卒業した後、平壌で既成医院を設立した。 1919年には上海臨時政府に独立軍資金を提供した疑いで当時日帝から苦難を受け家族と共に群山に避難した。 これまで群山亀岩基督病院に勤めていたが、1921年に黃登に移住して既成医院を運営し、貧しい人々には無料診療と医療奉仕をしてくれた。 1921年には東蓮教会の命で長老として活動することになり、既成議員で木曜祈祷会と教会学校を始め、黃登教会の創立に大きく寄与した。 また、1924年には黃登地域の初等教育機関である桂洞学校の校長を務め、地域の児童たちの教育に献身した。 解放と戦争以後には黃登教会は地域社会を善導する役割を果たし、農村地域宣教にも先頭に立って黃登地域の福音化のために努力した。 ケ·ウォンシク長老は、自分より他人を高く思う謙遜な姿とイエスへの愛を実践した性格のため、黃登地域に光と塩の役割を果たしている。 彼は1970年に83歳で亡くなり、黃登教会墓地に埋葬された。 これを通じて彼の信頼と奉仕は人々に大きなインスピレーションを与えている。",
    "QA": [
        {
            "question": "黃登教会はいつ設立されましたか？",
            "answer": "1884年に設立されました。"
        },
        {
            "question": "ケ·ウォンシク長老はどのような活動を行いましたか？",
            "answer": "ケ·ウォンシク長老は日帝強占期に満州同胞宣教として活動しました。"
        },
        {
            "question": "ケ·ウォンシク長老はどこで生まれましたか？",
            "answer": "ケ·ウォンシク長老は1888年に平壌で生まれました。"
        },
        {
            "question": "ケ·ウォンシク長老は何を設立しましたか？",
            "answer": "ケ·ウォンシク長老は平壌で既成医院を設立しました。"
        },
        {
            "question": "ケ·ウォンシク長老は何を提供した疑いで苦難を受けましたか？",
            "answer": "ケ·ウォンシク長老は1919年に上海臨時政府に独立軍資金を提供した疑いで苦難を受けました。"
        },
        {
            "question": "ケ·ウォンシク長老は黃登で何を行いましたか？",
            "answer": "ケ·ウォンシク長老は黃登に移住して既成医院を運営し、貧しい人々には無料診療と医療奉仕をしていました。"
        },
        {
            "question": "ケ·ウォンシク長老は何を始めましたか？",
            "answer": "ケ·ウォンシク長老は既成議員で木曜祈祷会と教会学校を始めました。"
        },
        {
            "question": "ケ·ウォンシク長老は黃登地域でどのような役割を果たしましたか？",
            "answer": "ケ·ウォンシク長老は黃登地域に光と塩の役割を果たし、地域社会を善導しました。"
        },
        {
            "question": "ケ·ウォンシク長老はいつ亡くなりましたか？",
            "answer": "ケ·ウォンシク長老は1970年に83歳で亡くなりました。"
        },
        {
            "question": "ケ·ウォンシク長老はどこに埋葬されましたか？",
            "answer": "ケ·ウォンシク長老は黃登教会墓地に埋葬されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 506,
        "QA": 396
    }
}